[25仔下場] 中情局前探員售美國國防機密予中國 判囚20年

中情局前探員售美國國防機密予中國 判囚20年

美國中央情報局（CIA）前探員馬洛里（Kevin Patrick Mallory），被指控替中國從事間諜活動，泄露美國國防機密，周五（17日）被判刑20年。

美國司法部助理部長德默斯（John Demers）周五發聲明表示，美國情報官員遭中國鎖定為目標而背叛國家和同僚，已成為令人警戒的趨勢，今次案件是其中一個案例。

居住弗吉尼亞州利斯堡（Leesburg）的馬洛里，被控在2017年4月前往中國上海時，以2.5萬美元向中國情報人員出售機密的美國國防資料，和向調查人員作假口供，去年6月被裁定多項罪名成立。

62歲的馬洛里能說流利中文，曾在美國軍中服役，也曾擔任國務院安全部門的特別探員，之後到中情局擔任秘密案件專員，能接觸最高機密資料。

聯邦調查局（FBI）特工在馬洛里從上海帶回的通訊設備上，發現列為「最高機密」及「秘密」的文件，以及顯示其違法的短訊後，控告他替中國從事間諜活動，違反間諜法（Espionage Act）。

（路透社/法新社/紐約時報）

62歲判廿年，人生都完結

2.5 萬咁鬼死平嘅？

連登仔做兩蚊都得

點解唔係打靶?

無間道

成日都有呢D
其實美國D機密係咪已經比中國拎晒架啦

d鬼佬真係好垃圾
賣機完仲要得咁少錢

十幾萬就賣國

真係算好便宜佢，有幾多線民俾佢累撚死

日防夜防， 家賊難防